（突發）特習會外美議員策動，香港回歸畀中華民國！

習特會今日再度上演，然而最大成果卻只是同意重啟貿易談判。而對於美國國會議員來說，兩國磋商歸磋商，他們仍會就人權問題向中國開火，有議員甚至建議將香港回歸給「另一個中國」。

CLS 議員

來源：852 郵報

今次係Republic of China 🤣

不過台灣都好似唔想認自己係Republic of China

諗緊71 Gel個咩頭出去

雞冠頭

852就算啦

當年李登輝好似有提過

香港變成另一個金門都無所謂
反而無野輸了

睇到真係有新聞咁講先算啦，呢條友成日亂咁吹

852 立場 算比 HK01 正常

交比台灣,真係未想過

最好當然係比香港人建設金門做方舟

852條友同d財演一樣
9up當秘級

我反而想知邊個議員策動 咁爆

問題是同世染一個通病

有時會誇大因果

不過看我覺得無問題
起碼呢2個好過沈郁輝，香港01

成日係度暗地播毒

港式大紀元

冇得選特首
但有得選總統

咁應該未去到大紀元級數

fb好多人分享852

有就好 幻想下

其實理論上係應該交俾中華民國
因為中華民國先有北京條約、南京條約嘅正本，而清廷係將統治權交咗俾民國政府，而家中華民國都未亡國，所以佢先係有擁有權

先排我老母都無啦啦響度聽
都好過長期睇 Tvb 嘅
雖然852都係鳩鳩地
吹水吹到

係真就好，我唔介意學台語
台妹

但英國當時同中華人民共和國傾

如果按照法理邏輯 中英聯合聲明 都係違反條約

唔好作嘢
邊個美國議員講過
我要fact check

理論上香港島九龍唔使還添

除非燒山講回歸台灣無可能

理論上的確係

但冇得唔承認 台灣總統係代表中華民國總統

真係有新聞稿，但係响1997年6月25日發出…

其實一切在決於蔡英文會唔會從呢個方向搞

唔洗旨意國民黨 成班投曬共

852啲fake news都好信

呢個應該就係97 李登輝有提過 國際無人理佢

無辦法
當時過咗二戰、韓戰、越戰呢啲大型戰爭之後，成個歐美世界都推崇左翼浪潮，反對殖民主義同帝國主義，主將所有不平等條約都廢除晒佢，又主張反戰

如果97前香港人和應下李登輝 亦可能不至淪落到中共手上

鳩up都有個譜

按南京 北京條約法理上的確係咁

但呢個世界唔係跟法理去走

852⋯

正名為Taiwan就最好啦

咪on9
hongkong is not china

以前覺得游清源好有料
經常睇佢節目 聽佢講分析
久而久之真係屌老母 鳩up當秘笈
佢之前夠話69遊行人數有50萬以上
佢敢包單話政府一定會擱置送中條例
情況如03年五十萬人遊行
如果唔係612事件同烈士加上616二百萬
我唔信政府會暫緩囉

三次殖民

當然最好係咁 但被中共打壓下，而家只要可以用中華民國個招牌生存

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

852就黎同大紀元一樣咁撚垃圾

如果可以選總統 我唔介意三次殖民

信佢一成

屌人地議員講句野就打哂飛機, 我屌哂你地正皮老母

琴日台灣有2個1x歲兄妹係台灣總統府附近放煙花 抗議蔡英文 "獨裁" 呀, 你睇下台灣班廢老教左d咩人出黎

韓國瑜一選上左, 你以為去台灣會安全? 即刻立法支持台灣引渡清算我地

講真韓國瑜隨時初選都輸 臺灣好忌帶職參選

中華民國 都只係代表國民黨呢班廢閪啫

佢地宜家就只係一班奶共廢老

游清源不嬲都係9upper
信佢就傻

[member] 推背圖嘅全部係真嘅 [member]

LM
廢事炒車

大紀元都可能可信過佢，block咗呢個channel好耐

國民黨由反共政黨變成投共政黨

台灣已經由民進黨變成反共先鋒

係都中華民國比香港啦

咁又誇左啲

fb好多人唔會分享新唐人 但會分享852

852應該係成報級數左右

比香港即係變成PRC 咪滯

852 郵報係fake news 唔好再share 啦

屌那星 852成日9up煩唔煩呀

沈生以前算正常 係識好多嘢 但佢個底好紅 依家好睇唔起依啲讀飽書 但奶共奶到變弱智

推

852 應該加番句 以上為專欄作家既意見 不代表本報立場

香港歸台灣邊個服？
有實力啲果個跟個廢啲

沈生以前主持立法會選舉論壇個時 好型

有冇問過台灣人

所以跟我強國民主 自由 你都肯

梗係無啦 我反而想知台灣人點諗

亻

兩邊都垃圾 一定要跟大佬

台灣唔想繼承中華民國就由我地繼承
孫中山講廣東話、係香港大學讀書，香港係佢培養革命之地
香港絕對有資格繼承中華民國

你睇佢 驚到連光明頂都唔敢上就知啦 陶傑話依種人 係科舉制度千年下 製造嘅奴才

852 =

現實係獨立仲難過以上兩個選項

台灣自己都改唔到國號 何況香港

習敗北 話係歷史文件嘛 者係97年7月1號
個日冇存在過喇
咁者而家係中共搶地？

正路都係跟有軍隊嗰個？

之後有新聞話香港好似仲有國民黨

呢班人好似都係反共義士之一

靠佢地啦

軍隊都要睇實力 台灣果啲卒仔
香港既財力 請雇傭兵都打贏佢

對付習敗北 可能要動用到南京條約

中共最驚中華民國個招牌 因為中共係中華民國憲法係無正當性

雨革嗰陣己經咁講

呢個乜水

巴打講嘅嘢全部都啱，仲有「展拓香港界址專條」嘅正本都喺台灣㗎，但現實係誰大誰惡誰正確...

郭台銘其實都好有錢 唔好睇少台仔

假假地都有美國軍備既
短期黎講其實都係冇辦法中既辦法
雖然都係fake news

而家西方國家弧立習敗敗 蔡英文如果有心想用南京條約爭取國際聲音 其實唔難

但可能跟民進黨台獨黨綱有矛盾

F16 其實好勁 台仔唔識揸咋嘛 成日自炒

發夢見到 菜菜
收返 之後比香港獨立公投

只係將一個特區改去由台灣省管治，中共應該冇理由反對吧？

但佢重緊民國年號
點樣唔想認

個個夠以為高雄市選舉民進黨會贏, 人地做左咁多年高雄市長, 點知就係中共網軍推facebook洗腦, 高票當選

人地造勢下下20萬人, 蔡英文又真係做左唔少野得罪軍公教, 我真係唔會話隨時初選都輸

游清原係香港最垃圾嘅時評員，沒有之一

唔想歸唔想 現實歸現實

短期內都撕唔甩中華民國件衫

交比聯合國仲好啦
成為聯合國實質控制嘅土地

佢成日講啲流料fake香港人

而家講呢啲有咩用，機會仲細過獨立

其實台獨依個題目又係一個笑話，根本台灣完完全全係一個獨立嘅主權國家嚟，唔存在獨立與否嘅問題，但改唔改國號就真係手尾長。不過中華民國其實有冇台灣嘅主權都係問題，只係有治權。真係要解決晒，又要拉埋日本出嚟。所以真係睇日本、美國同台灣點攪，

個個都俾佢話會頂替林鄭

代表作：
1. 吹捧習大大
2. 話薯片贏硬特首

份南京條約正本好似向中正紀念堂

台灣有部分人想用台灣自己個名 唔同中國扯上關係

不過現階段用中華民國生存落去係最好

繁體支那不了

台北故宮阿

852郵報

台仔今次反送中好撑我地 唔好咁話佢地啦

游清原真係好難頂，同郭民貴一樣好陰陽怪氣

講野講到好似喺度做大戲撐撐撐撐撐咁

成日扮有高人比料欲言又止咁

最後係大錯

啱呀，改唔改國號係本土問題同埋解決兩個中國問題，對佢哋重返聯合國係好嘅

你連兵都冇當過話人卒仔
同dse十分都冇話抗爭者冇獨立思考有咩分別

9up

人地國軍海軍陸戰隊 隨時可以ko黑警

共狗先係唔跟憲法做嘢
事實係共狗喺中華民國大陸搞獨立

起碼叫多一個選項

Push

根本就應該係咁
大清之後係民國
民國只係好似南宋咁偏安
並冇完全滅亡
香港幾時輪到中共呢個竊國賊管
有本事你就滅撚埋台灣名正言順稱帝改朝換代啦

蔡英文早期係，但而家都講多咗維護中華民國主權
早兩日都係話中華民國台灣同中華民國總統
始終台灣社會對正式台獨仲有好大分歧，反而因為咁流失中間票
而承認中華民國主權基本上等同承認台灣主權，而美國要出面幫台灣都可以係名正言順

中英聯合聲明呢

d文都ok,但片就真係唔撚掂！

話佢卒仔係客觀事實 我識個當緊兵既台仔 夜晚都係同我打LOL

同埋洗唔洗跑得快過隻馬先可以講馬

台灣都話隔個海
香港連埋既
你話畀台灣佢第二日派軍攻過黎啦

一直都係 法理上係通

跟個親中既咁有咩分別

呢個情況同香港一樣 獨立真係好多人接受唔到

但拎番南京條約出黎 可能國際仲大迴響

就係美國都知佢地唔掂先賣啲武器比佢嚇鬼

起碼令多啲人知道都好

你其實啱
所以我唔係好明推港獨時個方向點解唔係推回歸中華民國，呢個其實係更可行同實際嘅做法
1. 中華民國係主權國家
2. 中華民國有香港擁有權嘅歷史基礎同法理基礎
3. 推回歸中華民國就唔會有叛國、反中、分裂國家嘅問題，除非中共認為中華民國係外國
4. 回歸中華民國基本上等同香港獨立，因為台灣政府根本無能力管治香港，香港可以擁有所有主權

但當時喺高登講就俾班熱狗屌大中華膠

頂，從無諗過呢個方向

呢個先合法喎講堅

第二點真係要放大 南京條約個法理基礎好重要

呢個方向比港獨更容易得到外國支持

基本上台灣只要話大家跟law做嘢, 大家都係中華民國
大陸共狗你只要開放大家嘅自由, 中華民國以後有兩個黨
共狗反對就等於支持台獨, 破壞國家嘅統一

另外,香港都係回歸比中華民國嘅自治區域
唔需要西環班𨳍頭

一次過分返‘中國’做聯邦制

畀中華民國，跟住台灣獨立跟手畀埋香港獨立

屌你中共咁中意講歷史，乜鳩都自古以來就同佢自古以來啦

首先要比國際或台灣知有南京條約香港同中華民國既關係先

之後先可以讓子彈飛

中共既自古係由1949開始

第三點都要放大，因為最大阻力來自中共。

content farm

台獨過多三、四十年一定得啦，老野死得7788

向依個方向諗，大家度度佢，諗諗計

有理據！好！

無錯 以後所有話反中既 用第三點反擊

可以向國際宣傳中華民國先係正統
暫時係共産黨將中國分裂
大陸搞獨立，中華民國嘅版圖因爲共産黨所以唔完整

最好有人做圖傳出去

事實憲法係寫中華民國先係中國
共狗只係國家嘅其中一黨

但如果蔡英文唔做野都無計

事實係共狗奪權 但留下正統中國一點血脈

要宣傳開去

靠大家由香港將計劃宣傳
張亞中都有喺最近發表用中華民國同大陸合併

唔好同大陸 ！

金門咪又係咁

因為中華民國敗走去台灣，屠殺本地知識分子，死咗幾萬人，想消滅最多人使用嘅語言台灣話，幾十年嘅暴政，所以好多本土台灣人心中唔認中華民國，想正名為台灣。

獨立PLZ 唔想回來回去 台灣都就俾中國收皮

獨立未得到群眾支持前 應該要開辟新路

馬祖仲遠 痴住大陸福州咁滯

但只有呢個方法先可以正式”台獨”
當然要講好啲細節
例如要開放言論自由，司法要獨立
大陸憲法都寫明人民有自由
大把人會支持國民黨

估唔到呢個招牌反而變左香港對抗中共既一條出路

好諷刺

美國國會議員 都搞港獨

重點係大陸啲人被中共洗腦同文化 香港同臺灣人接受唔到

香港發大財?

而家香港應該要開辟新選項

可以將呢四點做宣傳圖

七一係時候掛翻啱嘅旗？

游生好多時都9up。。。聽下算。。

根本違反人權、法理不合，土地財物等死物可以移交，但人絕不能沒給選擇情況下從一個政權移交至另一個政權。另清政府交給中華民國，不是中共，而北京條約還在台灣，要聯合國跟進！

因為世界從唔講法理 只講利益

而家應該重提

國民政府根本過去打劫台灣，視台灣為殖民地
陳儀件垃圾，教識台灣唯一既野就係貪污
仲有數唔清既惡行
佢地都有聲音要正視返做台灣國

其實道理上係咁 繼承清 係 中華民國
中華民國一日未滅國/ 宣佈放棄大陸主權
佢都係"正統"
但係中華民國無本事保住香港係另一件事

先唔理保唔保到 但應該要比西方國家知道南京條約講咩

同而家中共對香港差唔多

852

知都冇用...
194 6 7 8年果陣美國班左膠搞到蔣公失去中國大陸
歐美列強都有蠢ge時候

但中華民國未滅
南京條約在台北

應該有得搞

新界都仲有爭議 因為係借> 你還左俾第二個。
但係九龍 香港 割左俾英國
英國送番俾中共 molamola
何況台灣而家自己都自身難保

228=今日香港

唔得,你痴住台灣起碼仲有國軍頂住
香港仲可以為台灣帶來好撚多好處
(本來俾支那既野俾左台灣)
但當你獨立左,你會失去所有保護
西方國家亦都唔需要一個冇能力牽制支那既香港
除非中共倒台,否則香港獨立絕對唔係上策

呢個濕鳩游清源就算撚數啦
講D野完全係0可信性，鳩嗡博收視

好似好過依家

法理上完全正確

不過慘在國家間邊個大聲夠惡就係真理

我又真係唔介意由中華民國收返香港，點都好過支共

係阿 靠起碼可以用台灣既軍備守下

呢條路易過港獨

支共：香港係中國不可分割一部分
連登仔：我地冇離開中國，一直都係中國，你地之前又話得一個中國？不論內地同台灣都係中國，咁由台灣管有乜問題？

可以用黎對付中共既武器

香港人加油

你個腦入水架睇852

中共同中華民國係兩回事

無錯!
可惜最尾都係比國軍屠殺
與其話同香港一樣，不如話台灣既六四

違反咪啱 咩50年都係bullshit
永遠還返個真正香港俾我地先啱

咁咪香港叫中華民國
台灣叫台灣共和國囉

有得諗

其實唔洗理台灣點諗 香港事應該由香港人發起

佢唔識分呢兩個中國
一個有普選 一個連講都唔比講

852不嬲鳩吹唔使理

如果成真 用咗咁多錢移民去台灣嘅香港人有咩感覺

如果成真 香港應該仍然係一個特區

雖然9up,如果係都唔錯

至少有美軍同台軍頂住都幾好吖

需要喺啲條約上面做好fact check先

[深度分析]從高薪養廉到高薪養｢貪｣

最好係咁

仲可以完全圍堵中國

還俾大日本帝國仲好喇

同金門 互相暉咉

好喎 跟住香港放核武

射左

美國應該唔比

游生講野成日吹水多
果啲什麼消息人士成鬼日無樣應驗

係就好

其實點解唔認
明明中國個名係佢地嘅
台灣係被迫用

咁又係台灣人被壓迫成咁

中共

其實我都唔明班大中華膠反乜，依家嘅思維係支共=正統中國，但當年班中華膠係反共復國為主，特別係49年之後嚟香港嗰班。佢哋嘅思維係國民政府=正統中國，支共係非法政權。但71年之後就畀支共騎劫咗中國嘅稱號，但中華民國依然存在㗎喎，純粹睇你buy邊個政權。香港當年跟英國，所以迫住承認支共係唯一合法政權。但其實有得揀就梗係揀民主中國啦...就算而家國民黨下野，中華民國依然存在，只係政黨輪替啫。

冇錯，中華民國真正繼承清朝，但支共並無繼承中華民國，兩者同時存在，後者仲有齊所有條約！

當時高登有人會好擔心中華民國個朵 一係就話＝中共，一係就話台獨 扭曲事實

前者者沒滅亡 而且條約係佢手 而家仲直選總統

想同燒山爭奪燈神寶座呀

其實唔洗故意去分
只要推動中共承認中華民國呢個國號就得，等佢正式成為中華民國繼承人
呢個亦係中共歷史未解嘅結，因為中共建國初期真係有諗過沿用中華民國呢個國號，可以真正騎劫國民政府嘅歷史同埋無兩個中國嘅問題
詳情可以睇下呢篇嘢，但殘體字要用Google translate

當佢承認中華民國呢個國號，佢就必須要落實中華民國嘅憲法，亦即係要實踐三民主義

換湯不換藥

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

我最期待的畫面出現了
港島同九龍終於可以重新投入英國嘅懷抱啦

呢個post要推上熱門，等多d人知

利申:有讀中史都無留意呢樣野

852報

咁又未必 中華民國會俾中華民國香港特區選特首同取消功能組別嘅機會唔細

FAKE NEWS

而家情況係聯合聲明override/suspend咗南京條約北京條約展拓香港界址專條，而唔係取消三條條約
即係無論如何首先要隊冧/英國承認/取消revoke聯合聲明
如果取消咗舊嗰三條嘅話，咁就算取消聯合聲明都唔會恢復舊條約；而而家係因為舊條約仍然有效，所以先至有得話拎返出來
咁就可以將新界交(還)俾民國(清國嘅遺產管理人)，英國行唔行使南京條約北京條約，定係再立新英台聯合聲明就另計

其實聯合國決議俾瓷共代替民國嘅常任理事國嗰下算唔算係繼承

大中華派嘅搬去新界 歸英派搬去九龍香港
跟住共同目標 取消聯合聲明

綠黨係咪即係民進黨?

唔係真係話要台灣發聲

但係香港人真係可以放大南京條約在中華民國

而中華民國又未滅亡 而且已經民主自由去講

唔係 係另一個黨

唔箅 只算係繼承左聯合國常任理事個位

因為民國護照免簽證國仲多過中共

今次一定100% FAKE NEWS

中共自己已經唔承認聯合聲明 單方毀約 即係可以拎南京條約出黎

估唔到南京條約已經成為香港既救命符

到時可以直選總統 特首 議員

合理係合理，但台灣，英美做唔做就真係唔到我地講

其實某程度上香港係deadlock嚟，中共就一定不惜一切咬住香港唔放，而鬼佬就點都唔會為咗香港犧牲佢地自身利益，而台灣，得冇鬼佬support嘅話，更加冇能力威脅中共。

其實而家應該趁國際聲音撐香港呢一面 好應該拎番有法理既南京條約出黎比世界知，總比港獨容易得到國際支持

理論層面算係可行, 但睇唔出中華民國會接納香港假如82年之前提出呢個論點感覺有希望實現到
但而家個形勢一接受香港好大機會意味著兩岸會開戰, 土共同班蟻民交待唔到, 隨時會動搖到統治

你覺得會唔會係習帝 offer 俾 Trump 嘅conditions??

背後條件有$齊齊搵？

香港繼續做國際之間的黑手套

可以試吓嘅，但真係唔好抱太大希望，老實講，你幾時見過中共係會屈服

如果接納左 就真係已經形同獨立

所以話99.9% fake news

香港人一直都係靠自己拎世界認同 好似今次咁 無得靠其他人 自己另覓新路對抗中共 唔講得港獨 就用南京條約做護身符

Fake news 還fake news，但唔係話呢單嘢唔可以煲大佢嘅，只係成功機率同中六合彩差唔多

你認真

想自high聽852，想預知未來聽燈神

應該無得分件上

ching

有

如果分開上 香港九龍係比番英國 英國點會幫香港人得罪中共 蔡英文就可能會

成個港九新界比曬中華民國得唔得

少d ff啦 佢夠膽將香港比台灣
佢落台都似 點可能

我寧願香港主權俾台灣

唔得 因為港島九龍都割咗

睇多次#1 唔該

睇下地圖，金門都極近大陸嫁，點做方舟？水流豬瘟屍都搞死你

起碼國軍有武器擋住先

其實有無可能

唔知

法理上可以

睇有無香港人提出

美國總統特朗普表示，昨日與國家主席習近平的會談，遠比預期好，他同意在中美團隊繼續談判期間，不增加對現有中國貨的關稅，中國亦同意購買大量美國農產品。

特朗普在社交網站貼文表示，在習近平及美國科技公司的要求下，他同意讓中國電訊設備商華為，向美國公司採購不影響美國國家安全的產品。

特朗普強調，與中國的關係非常好，但達成一個具有質素的貿易協議，比幾時達成協議更重要，他不急於與北京達成協議，但事情看來進展很好。

台灣有軍隊 香港人都加入頂住先 兩國地理位置又近 台灣背後又有美國幫

會先算啦屌

香港人連港獨都敢講 呢個溫和咁多提出應該唔難

重點係要有人將呢個選項傳開去 搞大佢

就算台仔唔幫拖 拎啲武器比香港人入伍擋中共都好

老實講 反正而家香港都係等死 慢慢比人食晒
不如將主權交比台灣 叫做合併
咁反而比香港自己一個獨立更實際同可能
台灣加香港加美國背後推 一齊脫離到中共可能性更高

係阿 呢個方案的確係比直接港獨可行

中華民國而家已經係台灣獨立既護身符

亦希望將來有人可以將南京條約重提，將中華民國變埋港獨既護身符，起碼有真正既高度自治先

第四點就係港獨點樣走過另一條捷徑既方法

推 大家集思廣益

游清源聽完就算
鳩噏居多

好奇陳云推城邦論個時點解無諗埋呢一點 將現實有既中華民國自由地區納入埋香港 對抗共匪

擁抱三民主義，繼承國父孫中山遺志，打正旗號愛國啦藍廢老

pish

中共其實好撚驚民國 中共奪權名不正言不順 處處打壓呢個符號

唔好意思
請問金門係一個咩例子

Google左係古代幾個姓氐嘅人避戰亂嘅地方？

請問同今次件事個關聯喺邊

（無相關知識，想了解下thx巴打

到E+都要咁玩分化?
新界人得罪左你咩?

有無人貼過去台灣論壇比佢地集思廣益下

好過燒山既
有3成係講中既

之前有人講過台灣（中華民國）係有中英聯合聲名正本

sor更正
之前有人講過台灣（中華民國）係有南京條約正本

梁游咪想過
果陣仲比人屌

拿 而家有三個組織可以考慮 睇下佢地會唔會有新 idea

1.陳云根 叫佢混合埋城邦論 再出個新論述 張城邦論現實化
2 蔡英文 叫佢而家係倉底搵番個三條條約 再比香港居民飛去台灣自決公投前途 包佢可以連任
3時代力量或民進黨議員 叫佢地拎入立法院講
4台灣ptt

有咩 佢地唔係純港獨咩

有阿 係台北故宮

佢地又係查過d例
話搵菜英文幫手
未出信已經有新聞
比人狂屌

貿易戰大陸已經想揸乾你香港
政治上一早連香港既骨都吞埋
2047前仲有無香港都成問題

所以及早諗定出路啦 台灣管唔管唔重要 最重要落實到真正自治

可惜 可惜

我地國父當年就係香港做革命基地

先知

可惜佢而家應該都心淡

幾多個party唔緊要 最緊要大家目標方向一致

（一）中共在未經香港立法機關審議的情況下，以「釋法」為名，行「改法」之實，嚴重干預香港自治及司法獨立，顯然違反《中英聯合聲明》及《基本法》，「致使衍生《中英聯合聲明》失效之虞」，而且《中英聯合聲明》是中共「擁有」香港主權的「唯一依據」，「所以」英國應根據《維也納條約法公約》第66條向國際法院提請裁決，確定《中英聯合聲明》失效，並且考慮恢復香港主權轉移前的地位。

（二）根據《南京條約》及《北京公約》，香港島及九龍半島（界限街以南）的主權是清國永久移交至英國，而新界則是英國向清國根據《展拓香港界址專條》租借99年，期滿退租，「因此」《中英聯合聲明》理應只能處理港九主權問題，無權決定新界主權歸屬。中華民國政府仍保有對香港主權問題的三份條約，再加上《中英聯合聲明》不再有效，應據此表明在中華民國憲法架構下對新界主權地位及屬性的官方立場，反對在新界租期屆滿後中華人民共和國竊據新界長達19年的現狀。

割台灣真係要睇香港人點睇，呢個好麻煩
至於台灣，佢肯唔肯直接接收港土都係一個問題
不過好肯定中共一定屌撚晒鬼

收左比香港一國兩制 高度自治 選特首 但要服兵役

咁樣同臺灣deal 可能得 畢竟臺灣自己人都唔想服兵役

當年美國佬唔幫國民黨打中共，攪到而家養隻狼狗咬自己春袋，呢百年美國最大外交失敗就係杜魯門為左果幾億拋棄蔣介石

香港人就當脫離中共操控的辦法之一

台灣收香港人都還可以，不過實際香港直接連接中國大陸，實際上好麻煩，接收土地呢個真係要諗
至於港人方面，呢個應該阻力最大，尤其赤化嚴重既香港

金門係臺灣嘅一個離島
行政上係「福建省」
係中華民國福建省嘅殘餘部分
中共幾十年前一直想攻下呢度 Eg.金門炮戰 但係輸咗畀國軍
我諗個例子就係香港好似金門咁變做臺灣離島

起碼有二百萬人未比土共赤化先 仲有希望既 再唔諗點脫離中共 香港唔洗到2047 就已經一國一制

之前全香港都屌佢
而家又跟返人地條路黎行

中共屌鬼就一定 可能開火都唔定
但佢又唔敢武統台灣 所以有得諗

你唔好吹大D

地理上係咁 但行政上屬於高度自治 有自己護照貨幣 同而家一樣

軍人都係香港人 不過由國軍提供裝備防土共

中共靠惡架咋

中華民國香港特別行政區

屌好呀好呀
求下你
我一個月交一萬稅都肯

形式上已經等同獨立

希望之後真係有人棟支旗出黎搞去號召人

中環隊解放軍兵點搞先 對付香港市民卓卓有餘
始終要有軍隊幫手解放

國軍來了我帶路

其實香港人無武器同無接受兵役咋嘛

直接加入國軍拎裝備啦

始終十劃都未有一撇
起碼有人推出黎，咁我呢d 市民先可以表態支持
不過要有心理準備，假設真係實行既話，中共好有武力鎮壓
中共呢個仆街政權成個歷史為左權力殺左幾千萬人

香港人體格咁SAN, 不如搵台灣攪下自費軍訓夏令營啦

課程任佢地訂, 任佢地拎走D敏感情報野啦, 點都有D我地用得著既野教得呱

我講緊體能咋

原來我地一直都係台灣人
仲使咩移民台灣
71遊行要話回歸台灣

咁即係要加入國軍
然後偷運兵器 定想明刀明槍用國軍名同中共開戰
後者我諗係台灣都唔得民心 冇咩可能

認真，服兵役係一種對人生體驗同埋對國家既認同感
有既話我都想服，不過唔係為中共政權

我發夢見到香港東南面四百公里有個東沙島 上面有國軍駐守 必要時美軍可以入去 其他就唔知lu

但真係去到果日 已經唔洗理唔理台灣民心 佢地唔會幫你守香港 拎國軍名義係香港開戰

不過我估中共唔敢打 打杖對中共都無咩好處 佢地吠就叻

玩下啦 但唔知受唔受香港人報名

而家希望有人起到個頭

金門係台灣既一部份，但極近中國大陸
所以香港就算歸去中華民國，地理上都係可行

原來係咁 thx巴打

但係香港唔係屬於台灣陣營 無得做殘餘部份
就算台灣肯幫我地 道理上只能當移民/難民處理

願意提供軍事裝備唔驚佢地叛亂

好有興趣知金門對台灣嘅身份認同

dklm 我要香港啊 唔係19台灣政府

有咁嘅福利需唔需要額外貢獻d咩

佢地會認為自己係福建族 同台灣人唔同？

我印象中香港一直唔喺民國行政規劃入面依家算係FF緊

不要再FF美軍 美軍越戰後唔敢再係東亞開戰
加上G20 表現
中共真係會打仗保住香港 因為係佢地經濟命脈
國軍名義開波 係一場苦戰 但有兵器 實力差距起馬冇咁大

咪做中國人 佢地係深藍一直都撐國民黨 所以台灣人想佢地繼承中華民國 自己另立台灣國

畀翻張圖畀大家參考 Source: Google

如果割到畀台灣 一定會好好貢獻台灣 做一個有用嘅台灣香港人

即係台獨本質係將現時台灣分裂做兩個國家？！

痴住鄰國點守

臺獨祇係想喺臺澎建立臺灣國 金馬繼續做中華民國

金門都好近廈門嘅

啱啱睇資料整理左一下金門到底係咩有錯畗而指正 btw多謝巴絲教左我咁多野

正名/通用名：金門縣同連江縣
別稱：福建省（大陸）/ 閩/ 大陸福建/ 金馬福建/ 金馬地區

*中國概念係：福建省作為全國咁多個省之一，而金門縣同埋連江縣隸屬其中

*台灣概念係：台灣入面嘅島嶼，叫金門縣同連江縣，統稱為金馬地區

地理上係勁近大陸，而主權實際上係台灣管治緊，用緊新台幣，佢地嘅身份認同好模糊，年輕人更認為自己係金門人而非福建人/中國人/台灣人。

2001年蔡英文未做總統之前推行左一項叫「小三通」嘅計劃，令福建省（大陸）同金門縣+連江縣促進通商、通航同通郵，促進左兩地（福建同金門地區）經濟貿易，因為兩地來往交通方便、價錢平，好多人視金門為台灣同大陸嘅中轉站，甚至經金門由大陸去台灣就學 或者 由台灣去大陸發展。

而近年，2018，中國開始向金門供水。

歷史方面，1945年二次世界大戰後，中華民國收返金門。之後國中內戰，中華民國喺1949年撤出金門，中國諗住收返金門變夏門市一部份，但金門拒絕左(撤銷)，而中華民國一直處於開放態度處理。

交通

簡介

身份認同

就咁睇資料，雖然金門人身份特殊，對兩邊都無乜歸屬感，但明顯喺千禧年開始中國加強同金門嘅緊密聯繫，金門嘅水源同埋經濟上開始依賴中國，而且金門人立場鮮明拒絕台獨，更支持中華民國之稱；另一邊廂，台灣年輕人趨向台獨/維持現狀，我覺得金門遲早會畀台灣捨棄，一係自己立國，一係收歸中國（反正本身經濟、生活同地理都咁接近中國）

雖然金門現時身份獨特，「金門人」身份意識好強，同香港相似，但係金門似乎始終只能以中轉站自居，食哂兩家茶禮，但又兩邊都唔認老母，雖然方便又自由，但似乎無咩生產力。

如果香港真係有相關條文可以證明係中華民國地方，台灣真係會咁順攤畀多一個「金門族」進軍台灣，食哂兩家茶禮，享受台灣軍事保護同埋自由政治環境咩？縱觀睇埋長遠生活發展，似乎唔會有咁着數嘅事

個名正好多
起碼唔係匪國

但香港地理上唔及金門, 基本上無險可守, 而金門剛剛好因為解放軍當年渡海登陸能力不足先勉強守住, 假如當年準備充足, 金門都係會淪陷

個樣同港女一樣

分分鐘仲有自己軍隊

回就回歸英國啦

回歸繁體支那

我記得國內係睇政權合法性嘅好似，但國際層面就唔知了

英國出句聲都驚la
台灣先係同陣線
美國捧緊台灣上黎
前排先整左個台灣保證法
一步一步利用台灣打擊中國
將香港交返比持有南京條約既正統中國又出師有名

台灣基本上所有條約正本都有晒，但支共就只係得支英聯合聲明正本

仲有班左膠學者，同毛匪啲文宣做得好啫。喺當年嚟講，美國班高層真係睇唔過眼國民黨嘅，貪到咁。相比之下，支共做到成個民族英雄咁...

當年1984 就係英國將香港出賣比中國 叫人回歸番英國真係痴線

借民國隻殼重新上市 根本唔洗港獨

依個係合法性同認受性問題，你一講港獨，幾百萬人屌你，但你話回歸中華民國呢，就易接受好多。另外等如當年英殖年代，你都唔會當自己係英國人，香港人依然係香港人，仲建立一套自己香港嘅文化同核心價值。所以就算邊個係宗主國，其實香港本位都唔會變，只係支共太無恥啫。

50、60年代香港出生嘅中國公民只要入到台灣境就有中華民國籍。另外二戰後，國民政府係想收返香港，但英國人唔理佢啫。所以中華民國冇視香港同澳門為領土真係好難講。